\input{../../../main.tex}

\begin{document}


\setphysstyle{Сириус 2019}{Измерения на открытом воздухе}{8 класс}
\Large
\paragraph{\LargeЗадача:}
Найдите объёмную долю кислой части аскорбинки.
\paragraph{\LargeОборудование:}Аскорбинка - драже, секундомер.
\paragraph{\LargeПримечание:}
Каждый участник не должен есть больше двух аскорбинок.
\paragraph{\LargeПодсказка:}
Считайте, что скорость рассасывания аскорбинки (скорость, с которой уменьшается её объем) пропорциональна площади. Постарайтесть подумать, как при этом уменьшаются её линейные размеры. Учтите, что объем шара вычисляется по формуле $V = \dfrac{4}{3}\pi R^3$, а площадь его поверзности $S = 4\pi R^2$, где $R~-$ радиус шара.

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
